區選劃界 民主派葵青老巢遭斬件

2018年07月26日

區選劃界 民主派葵青老巢遭斬件

■葵青區多個民主派老巢遭政府斬件，尹兆堅質疑政府為建制派度身訂做。

【本報訊】2019年區議會選舉選區劃界諮詢文件公佈，葵青區涉及多個民主派的老巢遭政府「斬件」，然後拼湊成兩個全新選區，其中民主黨、街工、前街工、上屆以些微票數落敗的民主派，今次均遭重劃選區「招呼」。民主派質疑兩個全新選區均為建制派度身訂做，藉削減民主派在葵青區議會的實力。

連計兩個新選區，今屆葵青區共有8個選區遭改動，影響4個現任民主派和兩個上屆險勝的建制派議員。對於現任議員的影響，街工區議員梁志成的葵興選區被𠝹走了葵康苑和新葵興花園，卻換入前街工、現任葵涌邨南區議員黃潤達的葵涌邨和葵馥苑。民主黨吳劍昇興芳選區則被𠝹走了整個葵聯邨和其最大票倉芊紅居。

新增兩區明益建制

梁志成和吳劍昇兩個被𠝹走的選區，拼湊為新選區「葵聯」，地區人士指，葵聯邨是新公屋，建制派在此區的實力極強，新選區以葵聯邨選民佔最多，勢成建制派囊中物。此外，黃潤達的選區被𠝹走給梁志成，如今選區慘餘6棟葵涌邨公屋。

上屆在石蔭選區挑戰連任失敗、僅以54票落敗的民主黨尹兆堅，其老巢遭𠝹走葵發大廈、天安樓；上屆敗給民建聯郭芙蓉的民主黨徐生雄，其老巢大白田選區遭「一劏二」，葵涌花園、誼發大廈、瑞景大廈三棟舊樓被「劏走」；

民主黨現任區議員林紹輝，其石籬（二）邨遭𠝹走三棟被視為重要票倉的公屋，三人被劏走的選區部份，選管會建議「三合一」，變成新選區「大白田東」，此區正由民主黨和民建聯大戰。

林紹輝和尹兆堅均批評，政府為建制派度身訂做新增議席。林紹輝批評，石籬（二）邨在新安排下竟由三位區議員管轄。尹稱，新選區「大白田東」主要由舊私樓組成，當中有不少「幽靈選民」，種票機會高，相當有利建制派。

■記者姚國雄

上一則
上一則
姚松炎敗選後泛民催谷登記 九西新選民1.3萬增幅最高

下一則
下一則
禁申法援3年 覆核王上訴